\section{ПЛАТФОРМА РАЗВЕРТЫВАНИЯ И КОНТРОЛЬ ЗА ФУНКЦИОНИРОВАНИЕМ}

Как уже оговаривалось выше, MediaCore v3 развертывается на базе операционной системы Ubuntu 12.04 LTS Server 32 bit. Данная
система была выбрана в связи довольно широкой популярностью вышеуказанного Linux дистрибутива, что означает постоянную
поддержку и развитие прогрммного обеспечения сообществом и Canonical в частности. Также немаловажную роль в выборе ОС
для развертывания сыграло то, что все технологические компоненты для Soft Switch являються open source разработками и по
умолчанию если и не включены в стандартную поставку системы, могут быть легко установленны с репозиториев дистрибутива.

В качестве базы может выступать любой другой дистрибутив Linux, для этого необходимо лишь соблюдение известных
требований к настройке ОС и наличия в репозиториях всех необходимых пакетов.

Как уже не однократно упоминалось выше, основными компонентами функционирования системы являються:
\begin{itemize}
    \item база данных -- PostgreSQL 8.4/9.1;
    \item Java EE v1.6, а также GlassFish;
    \item Python -- начиная с версии 2.6 (совместимости с 3-й веткой нету);
    \item lighttpd, pgpool;
    \item вспомогательные модули для вышеуказанного программного обеспечения.
\end{itemize}

Далее процесс развертывания будет рассмотрен с точки зрения именно программного интерфейса API. 

Перед загрузкой на удаленную машину, на которой предполагаеться производить развертывание системы MediaCore необходимо
обеспечить наличие в данной системе дополнительных модулей для Python. Все необходимые пакеты устанавливаются при помощи
пакетного менеджера Python pip. В общем случае pip представляет CLI интерфейс. Процесс управления пакетами Python
происходи постредством комманд данной утилиты таких как install, purge, clear и др. Также pip умеет работать с файлами,
т.е. на вход утилиты подаеться путь к файлу, в котором указан перечень необходимых к установке пакетов. Именно такой
подход реализован в рассматриваемой в данном дипломном проекте системе.
Содержание такого файла приведено ниже:
\lstinputlisting{listings/requirements.txt}

Для централизованного контроля за системой MediaCore, создаеться отдельный системный пользователь, в домашней директории
которого размещаються все необходимые программные средства.

После этого происходит загрузка всех необходимых файлов для функционирования API. Обычно это делаеться через протокол
SSH посредством команды scp. Структура проекта следующая: в корневом каталоге находяться базовые модули --
$job\_proxy.py$,
gEnv.py, lightwightworker.py, model.py; уровнем ниже (обычно в директории с именем workers) размещаються модули
воркеров.

После этого в домашней директории пользователя создаеться директория под именем conf, где размещаються конфигурационные
файлы: conf.ini, в котором храниться вся необходимая информация для настроек системы; а также supervisord.conf,
содержащий данные для запуска и управления процессами воркеров.

После того как были установленны и настроенны все остальные компоненты MediaCore, производиться запуск воркеров, это
делаеться при старте демона supervisord.который выполняеться командой: \\
$supervisord -c $ \\
Как только воркеры запустяться, система MediaCore полностью готова к использованию.

Если были произведены изменения в коде воркера или возникла такая ошибочная ситуация, после которой supervisord не смог
перезапустить воркер, можно это сделать вручную с использованием команды: \\
$supervisorctl -c restart worker\_name:$ \\

Все остальные компоненты системы управляються при помощи стандартных средств администрирования, доступных в используемом
Linux дистрибутиве.

Пару слов хотелось бы сказать по поводу процесса разработки рассматриваемого в данном дипломном проекте программного
обеспечения, который касаеться контроля версий программного продукта. В организации, которая занимаеться разработкой
MediaCore Soft Switch в качестве системы контроля версий выступает svn, в силу опрделенных особенностей организации
рабочего процесса. Тем не менее такой подход дает возможность полностью контролировать изменения в проекте и адекватно
их внедрять в существующий код.
